\chapter*{Préface du traducteur-éditeur}
\section*{Le contenu}
Les textes composant ce livre ont tous été d'abord publiés sur mon blog \url{http://politiquedunetz.sploing.fr/}. J'étais en échange Érasmus pendant mon master de philosophie à Munich. Je 
voyais dans les traductions à partir de l'allemand ou de l'anglais que j'ai placées et place toujours sur le site une bonne manière de m'améliorer en langue. 

J'avais mis en place un pad, un éditeur
 collaboratif en ligne, à \url{http://netz.piratenpad.de}. Deux autres internautes ayant eu vent du projet ont été volontaires pour m'aider substantiellement, Loïc Grobol et Étienne Loiseau. Loïc a
traduit les chapitres 1 et 5 du livre original, Étienne le 6, sans compter leurs précieuses relectures. Un grand merci à eux deux !

Les chapitres du livre \livre{The Case for Copyright Reform}, disponible à \url{http://www.copyrightreform.eu/}, sont pour l'essentiel une compilation d'articles. Certains ont été publiés par les
auteurs eux-mêmes sur leurs propres blogues ou sur \site{Torrentfreak}\footnote{\url{http://torrentfreak.com/}}. D'autres l'ont été par des collègues ou spécialistes du domaine comme le journaliste
Mike Masnick de \site{Techdirt}\footnote{\url{http://www.techdirt.com/}} ou Micheal Geist\footnote{\url{http://www.michaelgeist.ca/}}, professeur de droit canadien. Il m'était donc naturel de
redécouper ces articles pour les publier sur un blog. 

Cependant, le format livre a aussi ses avantages. J'ai donc décidé de rassembler de nouveau ces textes, et de les réorganiser en suivant dans les grandes lignes le
découpage de Rick Falkvinge et de Christian Engström. 

Afin de décentrer un peu le lecteur des analyses et propositions plutôt factuelles du livre, j'ai décidé d'inclure en annexe deux textes qui ont
été appréciés sur mon blog, une allégorie et un manifeste générationnel.

\section*{Votre action}
Même si Rick Falkvinge et Christian Engström appartiennent au Parti Pirate Suédois, il me
semble qu'il ne faut pas réduire la portée des propositions et argumentations de ce livre à leur origine. Ces idées sont censées donner forme à l'intérêt du plus grand nombre, non seulement
représenter les lubies d'une poignée de monomaniaques de la liberté sur Internet.

Du reste, s'il m'arrive un jour de voir ces propositions
appliquées ou sérieusement discutées à l'Assemblée Nationale (en France), peu m'importera par qui elles y arriveront. Et il n'est pas certain que ce soit par les partis pirates que ces idées
arriveront au pouvoir.

Tout parti politique\footnote{C'est aussi vrai de toute organisation, plus généralement.} a tendance à être une fin en lui-même, et à s'intéresser plus à lui qu'au reste de la société. C'est aussi
vrai à l'intérieur des partis pirates européens, parce que leurs organisations et positions idéologiques ne sont pas toujours très stables, et que ce sont des prérequis pour prendre régulièrement
position sur des sujets divers et variés. Or pour donner confiance aux électeurs, il me paraît nécessaire d'avoir une organisation claire et une orientation idéologique repérable. Trancher sur des
sujets de société divers, c'est se couper d'électeurs potentiels, mais aussi en rassurer d'autres.

Il n'est pas sûr que tous les partis pirates d'Europe arriveront à trouver des modus vivendi et putandi. Les allemands et les suédois sont les plus avancés pour l'instant. Il n'est pas non plus
certain que vous adhérerez toujours à ce qui sera conclu, ou que
d'autres feront mieux que vous pour défendre vos idées. Donc si vous partagez tout ou partie des idées défendues ci-dessous, voyez d'abord ce que \emph{vous} pouvez faire pour les défendre et les
répandre au mieux, à commencer par partager votre culture.
